南韓婉拒美乾淨網路運動？稱政府不干涉私企設備選擇

美國持續呼籲盟國應在5G網路建設上排除華為設備，並推出「乾淨網路運動」，希望在電信、數位服務領域排除中國技術，而南韓外交部副部長李泰鎬（Lee Tae-ho）對此最新表示，韓企的設備選則取決於公司，政府不得干預私營公司的決策過程，儘管考慮到5G技術可能有的安全風險，南韓也願意在安全問題上與美方密切合作。

《韓聯社》今（14）報導，美韓今日進行美韓戰略經濟對話，與會者包括美國務次卿柯拉克（Keith Krach）。南韓外交部副部長李泰鎬在會後表示，美方在會議期間提出了針對中國、試圖禁止全球數位和無線網路使用中國技術的「乾淨網路運動」，而南韓對此的基本立場，是使用何種技術取決於私人公司，政府不得干預私營公司的決策過程。

但李泰鎬也稱，考慮到5G技術為電信市場帶來的安全風險，南韓當局也同意與美方就技術問題進行合作。

據報導，目前美國國務院已將南韓行動通訊運營商SK電訊（SK Telecom Co.）和KT公司，列為不使用華為設備的「清潔」電信公司，同時也呼籲LG U+停止使用華為設備。

韓聯社:

衰撚過塞爾維亞

當年日本晶片/電子科技幾乎領先全球
但衰在唔聽話 所以推南韓出嚟接棒

徹軍啦，做咩要保護敵人既盟友，俾金仔統一朝鮮半島可能重有so

呢啲藩屬國一係就好似以前咁剩係靠支那
而家咁左右互刷鞋 兩邊都唔討好

繼續奶囉自己負責後果

似有國家 成功 買兩邊咁

拜登上台就冇所謂淨網行動

韓國政府文在寅今次做啱咗

所以bts單野，中共咁緊張要小粉紅收兵唔係無原因

坡